\RequiredExercise{Komplexe Zahlen in JavaScript}
%
\par Sie sollen eine Klasse zur Rechnung mit komplexen Zahlen erstellen. Nennen Sie diese Klasse \jvar{cmplx}. Komplexe Zahlen bestehen aus dem sog. Realteil und dem sog. Imaginärteil. Die Trennung erfolgt durch die Konstante $i$, welche durch $i^2 \equiv -1$ definiert ist. Wenn $a$, $b$, $c$ und $d$ reelle Zahlen sind (d.h. Datentyp \emph{Number} in JavaScript), so ergibt sich für Multiplikation und Addition, dass
%
\begin{eqnarray}
(a + b i) + (c + d i)     & = & (a + c) + (b + d) i,\\
(a + b i) \cdot (c + d i) & = & (ac - bd) + (ad + bc) i.
\end{eqnarray}
%
\par Ihre Klasse sollte daher folgende Eigenschaften besitzen:
%
\begin{itemize}
\item Realteil (genannt \jvar{re})
\item Imaginärteil (genannt \jvar{im})
\end{itemize}
%
\par Fügen Sie folgende Methoden hinzu:
%
\begin{itemize}
\item \jfunc{add} zum Addieren von Zahlen mit der aktuellen Instanz, wobei über die Variable \jvar{arguments.length} die Anzahl der übergebenen Argumente überprüft werden soll. Bei zwei Argumenten sollen die Zahlen als Real- und Imaginärteil interpretiert werden. Bei einem Argument soll das Argument als komplexe Zahl interpretiert werden. Führen Sie die Addition wie oben gezeigt aus.
%
\item \jfunc{multiply} zum Multiplizieren von Zahlen mit der aktuellen Instanz. Gehen Sie hierbei analog zur Implementierung von \jfunc{add} vor, wobei Sie anstelle der Addition die Multiplikation wie oben gezeigt implementieren.
\end{itemize}
%
\par Der Konstruktor der Klasse soll bis zu zwei Elemente (Real- und Imaginärteil) erlauben. Denken Sie daran, dass in JavaScript Argumente optional sind und geben Sie den Argumenten daher als Standardwert $0$.
%
\par Testen Sie Ihre Klasse über einige Rechnungen in der JavaScript Konsole Ihres Webbrowsers.